Kohto ette tulli Kustaw Rootmann ja kaebas,et temma on Tomas Oluse ommale sullaseks kaubelnud ja annud 1 rubla kässirahha Tomasele,Tomas Olus on agga wanna perremehhe jure taggasi jänud ja polle mitte temmale sullaseks tulnud ja on kässi rahha 13me näddala pärrast taggasi pakkunud.Tomas Olus ei woinud sedda salgada,mis temma peäle kaebadi.Kohhus moistis §447:Tomas Olus maksab Kustaw Rootmannile se üks rubla kässi rahha taggasi ja weel üks rubla tagganemist,se pärrast,et temma on omma kaupa katki teinud ja wanna perremehhe jure taggasi jäenud,järgmisseks kohto päwaks olgo wälja makstud. 
Juhan Harmans XXX  
Kristjan Leetberg XXX
Kustaw Uhkiiwi XXX
